\pagestyle{empty}
%\fontfamily{verdana}

\usepackage[french]{babel}    % faire du français
\usepackage[utf8]{inputenc}    % accents dans le source
\usepackage[T1]{fontenc}        % accents dans le DVI
\usepackage{url}                % citer des adresses électroniques et des URL
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{multirow}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{vmargin}            % redéfinir les marges

\usepackage{supertabular} 
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[super]{nth}
\usepackage{ifthen}
\usepackage[cmyk]{xcolor}
\usepackage[nomessages]{fp}
